林鄭月娥：我可以借出禮賓府讓商界設晚宴招待貴賓，展示香港好客之道

特首林鄭月娥今日（31日）出席商界聯席午餐會，她在致辭時表示香港面對外在和本地的挑戰，外有中美貿易戰、環球經濟下行、英國脫歐等，香港經濟亦進入技術衰退，更令人憂慮是廣泛的暴力，有「私了」打人、在地鐵和商舖縱火，令香港陷入混亂，影響市民日常生活。

她指出，商界對香港情況悲觀，零售、飲食業等數字響警號，財政司長已推出三輪紓困措施「撐企業、保就業」，支援中小企。她表示，相關措施可能會導致財政赤字，但香港有很強的儲備，政府使用財政儲備時不會猶豫，以推行及時、適當的措施刺激經濟，為民紓困。

她又呼籲各界一同反對暴力，令社會恢復秩序，與商界共同重建香港的國際形象；而她會與團隊研究社會深層次矛盾，亦會繼續與市民對話，不止希望香港回復平靜，更希望香港變得比以往更強，很快可以「擁抱彩虹」。

台下一名青年企業家表示，他有店舖在銅鑼灣、北角、元朗，受到催淚彈影響，因為政府經常定性示威為「暴動」，令他無法向保險索償；而政府提供協助中小企的計劃，門檻高、審批複雜，批出資助要很長時間，幫不到中小企即時的需要。林太回應稱，政府會研究如何改善措施。

有商界關心很多原本在香港舉行的國際活動取消、延期，或改地方，林太表示，除了「止暴制亂」，商界亦要維持日常的活動，政府會盡力吸引更多國際活動回到香港舉行，業界可向政府提供意見，例如希望政府舉行某些活動，在爭取舉辦某些國際活動時取得政府推薦，她甚至可以借出禮賓府讓商界設晚宴招待貴賓，展示香港好客之道。

好撚大方，可唔可以落台

到時貴賓緊火唔知可唔可以借埋

不如我係和合石開個墳俾你,你自己落去啦好嗎

人地一句Police State，再貼埋警賊惡過皇軍啲片就收你皮啦

係禮賓府搞Formula E同網球公開賽

其實商界班人會唔會覺得自己係極權既花瓶?

林鄭擺明撚化你地喎

禮賓府搞集會OK?

個禮賓府肯定周圍裝曬偷聽器

又係死亡之吻, 去得禮賓府攪已經會有被妝飾之危

九唔搭八
班商家佬想要嘅都唔係呢啲

柒婆好陰毒

開乜撚野活動都比黑警反對 開條撚呀

講到佢買左咁

你好客有撚用咩
你班鷹犬趕客啊

朱門酒肉臭 路有凍死骨
殺人放火金腰帶 修橋築路無屍骸

官商勾結關你差事

俾班有錢佬擺埋酒呀笨

借借借,問准警甴未呀?
唔係佢咃一陣又入屋綁架

同條友講野同機械人無咩分別，唔同問題但固定答案

等下星期既錄音流出

只想叫佢收皮la

響入面開BBQ大會啦

張華峰「嗰個咩迎賓館呀，嗰個貴賓館呀，特首住嘅屋企」

佢真係當自己係女皇借個皇宮出黎俾你

屌咩

借來搞個集會啦！

幾時落台以展示你參選時承諾?

你屋企禮賓府都讓得出黎
讓埋香港俾外國勢力得唔得？

公器私用 係香港人民架

非法集會，將政商兩界一網打盡

自己畫架巴打識貨/member]

柒咗添

借俾人食放題

入去反裝佢啦
話唔定咁好彩會有林奠裸照流出

咩叫借？禮賓府係林鄭既咩？
係人民借個地方俾特首住架！
無大無細。

諗到無嘢好諗。

可否借出特首之位?

貴賓：屌你不了

走啦8婆, 臉皮一米咁厚
死返去英國唔好返黎, 全家生cancer死

我想借

關我撚事

「呢個場係我架」

仲借埋個閪出黎任屌添

唔講以為禮賓府真係屬於佢

DKLM‥‥‥講撚到個禮賓府好似係佢嘅咁撚樣‥‥‥

擁抱彩虹 咒香港行彩虹橋？

借埋條命得唔得

商家：不了

慈禧係頣和園接待外國使臣？

用黎攪orgy party

借林鄭的B

借你老母 好似講撚到你買撚左咁

亂葬佢算啦, 又要曬個位比佢, 宜家龕位都緊拙啊, 對佢咁好做乜

收皮啦扮蔡英文，你請人地黎食tg啊？

借埋個閪比佢地

佢自改拋個身出黎接客都無用啦

敢怒不敢言啫

[推上熱門] 唔想再失去任何一個手足

條友離地到on9

借你老母個閪，政府所有野都係市民借俾你班仆街用咋，當撚咗係你㗎？

請君入甕

依個留言藍撚到呢…

借俾香港人參觀

冇人想去

借埋個西俾人屌